受託代理案件遭五毛圍攻 律師助12偷渡港青 內地司法局施壓

節錄

受託代理案件遭五毛圍攻
律師助12偷渡港青 內地司法局施壓

【本報訊】12名計劃潛逃台灣的港青上月被內地海警截獲，至今扣押於深圳。受家屬委託代理案件的內地律師盧思位昨接受香港傳媒訪問後，隨即在微博遭網民圍剿，被罵「曱甴」、「騙子律師」。盧思位昨向本報表示未料到會被五毛圍攻，但因審查亦不能在微博反駁，「他們可以隨便辱罵我，我要回覆卻發不出去，說起都是一把淚！」他又透露日前收到司法部門來電，要求他就本案備案，「說白了，他們覺得這案重大敏感」；據了解亦有其他代表偷渡港青的律師收到同樣要求。

盧思位上周五嘗試到鹽田看守所會見本案當事人，但情況與內地不少政治案件一樣，盧幾經爭取和投訴後均被拒絕。

■前日盧思位到看守所要求與還柙港青會面不果後受訪。 有線電視畫面

致電要求備案

盧返回四川後更收到一通司法局的來電，要求他就本案備案，「他打電話過來問我是不是接了一個深圳的偷渡案。我說是，他。。。。。。

他稱當局實際上對備案沒有一個明確標準，「在管理體系裏面也沒有這。。。。。。

對於被大量五毛圍攻，盧稱此前接過其他更加敏感的案件，但都沒有碰到。。。。

鹽田看守所禁會面

在內地代理敏感案，可能會遇上不同「麻煩」，盧思位稱沒想那麼多，。。。。

47歲的盧思位為四川律師，近年代理過成都八九六四酒案，。。。。

12名港人現被刑事拘留在鹽田看守所，近日陸續有收到家屬委託的律師，。。。

■盧思位昨遭大量五毛在微博圍攻，被罵「與港毒勾結」。互聯網

盧思位昨遭大量五毛在微博圍攻，被罵「與港毒勾結」。互聯網